# Mysql+phpMyAdmin - (Тестовый стенд)

![Снимок экрана от 2023-02-15 22-30-46](https://user-images.githubusercontent.com/75438030/219133093-549f8da5-12c0-4bcd-940a-7cce214d764b.png)

Playbook представляет собой тестовый стенд, состоящий из веб-сервера Apache с phpMyAdmin, сервера базы данных MySQL, работающих в контейнерах Docker. После запуска playbook, пользователь сможет получить доступ к интерфейсу phpMyAdmin, создавать базы данных и пользователей, а также управлять базой данных через веб-интерфейс. Кроме того, мы настроим каждую службу для работы в собственном контейнере Docker и обеспечим автоматический запуск всех служб при загрузке системы.

`Запуск`
```
git clone  https://gitlab.com/alexnet-public/ansible.git
cd ansible
ansible-playbook -i hosts mysql/mysql.yml
```
# Заметки


### Переменные среды для Docker

Когда вы запускаете mysql образ, вы можете настроить конфигурацию экземпляра MySQL, передав одну или несколько переменных среды в docker run командной строке. Обратите внимание, что ни одна из приведенных ниже переменных не будет иметь никакого эффекта, если вы запустите контейнер с каталогом данных, который уже содержит базу данных: любая ранее существовавшая база данных всегда останется нетронутой при запуске контейнера.

См. также https://dev.mysql.com/doc/refman/5.7/en/environment-variables.html для документации переменных среды, которые сама MySQL уважает (особенно такие переменные, как MYSQL_HOST, которые, как известно, вызывают проблемы при использовании с этим изображением) . ).

# MYSQL_ROOT_PASSWORD

Эта переменная является обязательной и указывает пароль, который будет установлен для rootучетной записи суперпользователя MySQL. В приведенном выше примере было установлено значение my-secret-pw.

# MYSQL_DATABASE
 Эта переменная является необязательной и позволяет указать имя базы данных, которая будет создана при запуске образа. Если был указан пользователь/пароль (см. ниже), то этому пользователю будет предоставлен доступ суперпользователя ( соответствующийGRANT ALL ) к этой базе данных.

# MYSQL_USER,MYSQL_PASSWORD

Эти переменные являются необязательными и используются вместе для создания нового пользователя и установки пароля этого пользователя. Этому пользователю будут предоставлены права суперпользователя (см. выше) для базы данных, указанной в MYSQL_DATABASEпеременной. Обе переменные необходимы для создания пользователя.

Обратите внимание, что нет необходимости использовать этот механизм для создания суперпользователя root, этот пользователь создается по умолчанию с паролем, указанным в MYSQL_ROOT_PASSWORDпеременной.

# MYSQL_ALLOW_EMPTY_PASSWORD

Это необязательная переменная. Установите непустое значение, например yes, чтобы разрешить запуск контейнера с пустым паролем для пользователя root. ПРИМЕЧАНИЕ . Не рекомендуется устанавливать для этой переменной значение yes, если вы действительно не знаете, что делаете, так как это оставит ваш экземпляр MySQL полностью незащищенным, что позволит любому получить полный доступ суперпользователя.

# MYSQL_RANDOM_ROOT_PASSWORD

Это необязательная переменная. Установите непустое значение, например yes, чтобы сгенерировать случайный начальный пароль для пользователя root (используя pwgen). Сгенерированный пароль root будет выведен на стандартный вывод ( GENERATED ROOT PASSWORD: .....).

# MYSQL_ONETIME_PASSWORD

Устанавливает пользователя root ( а не пользователя, указанного в MYSQL_USER!) как просроченного после завершения инициализации, что приводит к принудительной смене пароля при первом входе в систему. Любое непустое значение активирует этот параметр. ПРИМЕЧАНИЕ . Эта функция поддерживается только в MySQL 5.6+. Использование этой опции в MySQL 5.5 вызовет соответствующую ошибку во время инициализации.

# MYSQL_INITDB_SKIP_TZINFO

По умолчанию сценарий точки входа автоматически загружает данные часового пояса, необходимые для CONVERT_TZ()функции. Если это не нужно, любое непустое значение отключает загрузку часового пояса.
